林夕留白 你班友明未?

我想為林夕首留白平反

衣首歌拎咗2012年十大勁歌金曲金獎 但係我發覺好多人諗起首歌淨係覺得好膠好搞笑 完全唔明 明嗰d就話係講佛偈 其實全部錯曬

「白日夢內白風光 將光陰停下」

你喺度發白日夢 裡面啲風光都係白色 一切都睇唔到 一個空白一片嘅地方係冇時間 所以咪「將光陰停下」

「白受罪後白開心 將心瓣埋下」

你無端端被人屈眾無端端開心 即係精神勝利法啦 林夕嘲諷緊中國人嘅性情 然後「將心瓣埋下」乜都抑壓喺個心度

「採菊東籬下 悠然見南山」
陶淵明嘅詩句 陶淵明係隱士詩人

「以退為進化」

林夕喺度嘲笑啲人被人踩到上心口就做陶淵明做隱士 退一步海闊天空 以為呢啲叫以退為進 又贏

王苑之把鬼叫聲其實係嘲笑緊香港人 聽衣首歌點解可以唔嬲嘅？

「白石畫下白開水 將色彩埋下」

「白石」係指齊白石 佢d水墨畫「將色彩埋下」即係無色彩 咁咪勁囉 留白 咩都留白 唔畫就最高境界 收埋皮添啦不如

「白襪踏亂白身影 將身軀除下」

我地做咩都留白 腦海一片空白 不如身軀都一片空白埋 死埋啦不如

「將陰影留白」

好嘢 影都無埋 典型中國水墨畫

「向透明進化」

變透明仲醒 唔講野最有智慧 沉默是金 死埋就真正進化

「白日白夜白花花 秋分即炎夏」

夜晚係白色 秋分又當係炎夏 是非顛倒 唔會再顛倒黑白啦 因為黑都變曬做白lu~~

「日畫夜畫畫瘡疤 將畫筆扔下」

畫筆都掟埋 留白最高境界就係畫都唔畫

「給心境留白 向透明進化」

咩都唔諗唔講 又雨過天青

「白鷺白撞白烏鴉 好醜分明吧」

點會有烏鴉係白色呢？但係呢個世界好複雜 好醜唔係咁分明㗎 唔係你個腦海一片空白 個世界就一片空白

「日畫夜畫甚麼畫 將畫框除下
畫日畫夜畫青空 空虛不能畫」

成日想留白 既然要留白 一開始由得佢白咪得囉 「將畫框除下」

「將心跡留白 世界純潔嗎？」

連把聲都嘲諷緊你呀 你乜都留曬白 個世界係唔係好純潔呀而家 世界發生咁多慘嘢又不講 沉默是金 唔出聲啦 開心曬啦 咁樣個世界有冇變得純潔呀

想睇更多文學或者歌詞分析可以訂閱我地channel

我諗起有一年dse，用咗一篇作者未死嘅文，然後個作者自己做卷都錯個解卷都唔係作者本意

我都諗起有一年碌連登
見到有人將首神曲當咗係膠歌

第九味？

作者已死既野你識條鐵咩 最重要係考評局點撚interpret呀

林夕寫比王菀之既詞真係首首都好正
佢自己都有講過王菀之係佢最想拯救既歌手
同普通K歌完全唔同層次

文學賞析點撚同

冇留意開 可唔可以講多啲

林夕話王菀之作曲聲線都好好，淨係作詞上仲差少少，因為廣東歌填詞真係好難。佢好想幫王菀之，即刻填咗幾乎成張新專輯嘅歌詞，即係2006年嘅詩情畫意。填詞之前王菀之為咗專輯製作第一次上林夕屋企，傾嘢傾咗八個鐘，王菀之形容係好夢幻咁。同埋林夕都話恨寫梵高恨咗好耐，終於有歌手肯俾佢寫呢個題材。

睇翻好多歌都係好度身訂

造比佢
入面都會表達到王菀之自己對生活對藝術對社會既態度
最多人讚當然係 畫意
有興趣可以再望下
水百合
我們他們
星空

Exact7ly
不嬲都係以意逆志

依我的愚見，首歌的歌詞係佛理，講既係空有不二，唔知有冇理解錯夕爺的意思。

幫你push，一直有睇開你哋channel，加油！

on9

當年啲人屌易彎娜真係得啖笑
呢首同巴黎沒有摩天輪我至愛

呢排loop緊下次愛你，又係林夕加王菀之

金曲金獎喎
你搵到李白翻生填詞又點
首曲寫得唔好已經唔洗諗
就算我同意你分析d詞有幾高質
sorry我唔覺首曲叫做寫得好
直接d講簡直不知所謂

你介唔介意睇左我打段嘢先? 唔好先入為主咁睇

多謝

咪撚戇鳩啦你

好叻叻呀 竟然識打on9同戇鳩

睇哂先覆的

因為你聽呢首歌

Thx, 可以睇埋條片同訂閱埋我地channel喎